【最後自由一天？】明或被起訴還柙 伍健偉把握時間開街站、剪髮

曾參與去年民主派「35+」初選的候選人，今年 1 月被指控違反國安法被捕，昨日陸續收警方通知，要求在本周日（28 日）「提前報到」，外界猜測屆時或被落案起訴，即時還柙。

天水連線伍健偉把握時間，今早（27 日）在天水圍銀座擺街站，見街坊「最後一面」，並向市民派發區議會地區工程諮詢單張，提早收集市民意見，以便區議會討論。亦有市民專程前來街站，為伍健偉打氣，著他「加油、保重、小心」。

他接受《立場》訪問時坦言，擔憂被還柙、入獄後，街坊慢慢會遺忘他。不過，他表示相信一直以來的工作及付出感召到支持者及同路人，不會忘記他一直以來對「自由、公義」追求的堅持。

街站結束後，伍健偉去了剪頭髮，冀有個「好睇啲」的形象去還柙，「反正入到去都要俾人剪，依家剪個好睇啲先入去」。倒數自由的時光，他稱「每過一小時，就希望可以多一小時」。不過他對還柙、入獄沒有流露太大的擔憂或恐懼，「我又唔係送去中國，唔駛講到咁驚，我會出得返嚟嘅。」他指若果入獄，都會繼續用書信方式與外界溝通。

談到還柙前「食餐好」，他選擇了去吃時常幫襯的日本壽司，明言「入到去冇得食嫁啦，依家要食啦」，又希望可以見多老闆娘一面。之後他與女朋友及朋友行山，享受剩下自由的時間。

願平安 ! 多謝你為香港付出

喺度開台

多謝你一直幫大家比信比牆內手足，如今你都要進入牆內

聽日一定出得番黎

呀K

開台

推，老母入咗去沖涼，而我仲未刷牙

我始終覺得唔會告哂咁多人
但抗爭派真係唔樂觀
不過聽日就落charge機會微
佢上個月開始搜證 咁大壇野無可能咁短時間查完（參見暴動罪查幾年先落案）

而純粹初選候選人就一定會告哂既話，咁1月拉人都可以直接落charge了唔駛拖到今日，成個list係度

Push

真心SAD

牙k

push

主席

叉b

油b

轉返咗

係

唔怕咩

lm等睇亂過馬路都犯國安法

算啦都係有佢

Strong

推

飲水

啊K

油油

出面七國咁亂 群魔亂舞
都係返嚟圍爐算

跳虎 發生咩事

沒事兒

唔好呃我

我對你始終如一
從來冇呃過你呀

sigh....

唔準跑

飲水
希望聽日所有人冇事

虎虎

支持所有 35+ 嘅人

包包

收到

李芝融果個都好sad

知道

諗起梁天琦紀錄片

點解成個post都無文字回覆

對住哩個荒謬政權都冇咩好講
推個POST等多啲人留意最新發展，上去留言講聲加油，只可以咁

其實亂拋垃圾、唔戴口罩都得 睇佢點interpret

big brother 你係咪mon 緊po

再跑捉走你

捉我去邊

攞去劏

你唔狠心嘅

痴撚線法律，還柙根本係未審先判

食咗你落肚

Me冇肉食

加油

攞去煲湯

你有冇瞓

有，瞓咗陣，尋晚瞓唔著

點解

成個熱門都係吳孟達
正經post 勁難推得郁cls

突發！明日將有超過30人被控顛覆國家政權罪提堂 預計難以獲得保釋侯審而需即時還押

唉

冇哂口罩

中招

升仙